大埔疑似有竹籤狂徒出現

大埔疑有狂徒利用竹籤弩射傷女途人，竹籤插穿涼鞋後更貫穿女途人腳趾公位置。事發今晨7時半許，女事主鄭女士當時準備由大埔翠屏花園，橫過馬路去昌運中心搭巴士，當她在燈位過路時，至路中心位置突然感到左腳腳趾公位劇痛，但由於綠公仔燈正在閃爍，於是她快步橫過馬路才檢視腳趾劇痛原因，結果發現腳趾公附近竟被一支竹籤插穿受傷。

「支竹籤插穿隻鞋，再插穿我隻腳，仲插埋入鞋底。」鄭女士稱，過馬路時「痛咗一下，知俾嘢插中咗」，當時未有太為意被竹籤插傷原因，只是立即報警由救護車送院治理傷勢。「入院後打麻醉針，再抆走支竹籤。」經處理傷勢後，鄭女士將事前拍下的受傷照片，給友人觀看，朋友均認為事件並非意外造成，不排除是有人以竹籤弩從高處射出竹籤。

「朋友話冇理由支竹籤咁入咁實，仲穿埋鞋底。」鄭女士亦謂，事發時沒有車輛駛過，附近只有她一人，而竹籤插入腳的方向亦不像是自己踢中地上竹籤做成，經過思前想後，感到有人惡意造成，利用弩等裝置將竹籤射出，於是報警處理。「如果唔係射落我隻腳，而係射落我隻眼或條頸，係會死人，所以我決定報警，唔想有同類事情發生。」不過，鄭女士指警方了解事件經過後，指她是於事發一段時間後才報警，加上成因只是她個人的惴惻，所以無法翻查現場附近閉路電視紀錄調查。

警方稱，今晨7時28分，一名女子報案稱自己腳受傷，列意外受傷處理。鄭女士希望警方可以正視問題，翻查閉路電視調查，相信至少可以起到阻嚇作用。

去年，內地曾有一款牙籤弩，以玩具名義在市面出售( )，並一度在內地小孩中流行開來，並曾流入香港及澳門，但隨後牙籤弩安全問題經中央台等報道後，公安介入追查，深圳巿便全面禁售，澳門亦將牙籤弩定性為武器。

市民雷女士看過女事主傷勢的照片後，認為難以確定是人為或意外造成，但認為「好恐怖，好痛」，指出若果真的有狂徒惡意傷人，情況令人擔心，因為竹籤很尖，傷害性好大，若插中身體其他部份「咁就一世」。雷女士又稱，狂徒在暗，類似事件可謂防不勝防。

李小姐居住在大埔十多年，從沒想過會發生這些事，看過相關照片後相信有可能是人為造成。她指如果有人惡意射人，實屬防不勝防，但認為這是個別事件，大埔仍然很安全，「可能有人壓力太大先咁做」。

住大埔果唔意外

咁有咁好火力連條帶都射穿, 仲要貫穿隻腳, 果把「弩」都應該好大把

好鬼痴線，好彩中腳，中面即毁容

[img]

中頭獎既話